artigo quinto para a execução da política nacional das relações de consumo contará o poder público com os seguintes instrumentos entre outros dois pontos inciso um manutenção de assistência jurídica integral e gratuita para o consumidor carente inciso dois instituição de promotorias de justiça de defesa do consumidor no âmbito do ministério público
